暴唔暴動係律政司決定，唔係CP

正視聽

而家應該比壓力鄭汝x

鄭虐華
反中亂港
靜哂唔出聲明明佢先係始作俑者!!!!!!!

是否以暴動起訴由DOJ決定
是否暴動由法庭決定

推

律政師: 陳景生咪講左法律冇暴亂定義。你問返777 或者一哥啦邊定性吧啦 (交波完成)

咩係CP?

請廣傳

【盧偉聰刻意曲解「暴動罪」企圖分化示威者】

一個集會裡面有人破壞社會安寧，整個集會就係暴動，參與嘅人就觸犯暴動罪。呢個係《公安條例》入面嘅定義嚟。I repeat in Chinese: 一個集會裡面有人破壞社會安寧，整個集會就係暴動，參與嘅人就觸犯暴動罪。

睇返《公安條例》第 19 條，「暴動」先決條件係有非法集結。呢度講嘅「非法集會」係由 18 條定義嘅，要「三人或以上結集在一起」、「作出擾亂秩序的行為」同埋「令人巧驚驚」。

然後，如果出現非法集結，當中有人破壞社會安寧(eg. 掟磚)行為，咁 *整個集會都會成為暴動*。唔會有「和平」同「暴力」參與者嘅分別。盧偉聰話如果示威者冇作出暴力行為就唔使擔心，係誤導甚至呃人嘅。（反正佢唔係你律師，你俾佢點咗係你問題）

我又再重覆一次：你唔需要實際上做任何暴力行為，只需要參與嗰場被定性為暴動嘅集會就夠定你罪。呢個正正係 2016 年旺角事件被告點解幾乎全部被判暴動罪嘅原因之一。

係咪好痴線？係架。呢個亦正正係點解有外國勢力質疑《公安條例》違反人權。

如果最後「反送中」集會有人被判暴動罪，法律上所有參與同一個集會嘅人都係「暴徒」。亦唔好以為警方唔告你就冇事。香港普通法制度下刑事案件係冇追溯期間嘅。即係十年之後都可以告過你。到時政府換過，警務處處長同律政司都換過人，冇必要履行上任隨便講嘅說話架。

所以唔好被誤導。只要有人被判暴動，其他和平示威者都有危險。一個都唔可以告，一個都唔可以告得得入。

----
頭盔：我省略咗好多唔太關事嘅法律細節，不過我唔係律師，呢個唔係專業法律意見，想知自己有冇事就搵律師啦。Public service announcement 嚟，我冇錢收架。覺得我講錯隨便屌，反正我冇 (legal) professional reputation。

—-

簡單啲，一個人比告暴動，在場所有和平威者都可以比人告暴動，只係遲早嘅問題。

所以一個都唔可以比佢地告暴動！

其實果日我地示威區入面唔止唯唯架，有人話係入面見到潘x陶先生

Child porn

要佢今日起訴，就一定唔係暴動
隔一年先告，就一定用暴動罪告人

你知香港人有幾善忘